Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экранирование символов означает, что мы делаем что-то с ними, чтобы убедиться, что они распознаются как текст, а не часть кода. В JavaScript мы делаем это, помещая обратную косую черту непосредственно перед символом (\)
